\section{Unidirectinal Association App}
Die vierte Beispiel Web-App ist die Unidirektional Association App. Hier soll die Assoziation mehrerer Modell-Klassen miteinander umgesetzt werden. In diesem CRUD-Beispiel haben wir die Book mit der Author und Publisher Modell-Klasse verknüpft. In \cref{fig:unidirectionalassociationapp:models} kann man das daraus resultierende Klassendiagramm sehen. In \cref{fig:unidirectionalassociationapp:models2} kann man das assoziationsfreie und mit Referenzen versehende Klassendiagramm sehen.
\input{tex-files/uml/4-unidirectional-association/models}
\newpage
\input{tex-files/uml/4-unidirectional-association/models2}
Hier die neuen Modell-Klassen:
\lstinputlisting[caption={Unidirectional Association App: book.ts}]{../../../../4-unidirectional-association/src/app/book/book.ts}
Die CRUD-Komponenten für Author und Publisher wurden genau so erstellt wie die für Book. Die Book-Komponenten wurden außerdem angepasst, sodass diese das Referenzieren auf andere Objekte unterstützen. Hier beispielhaft die CreateBook- und ListBooks-Komponenten:
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[linerange={23-63}, caption={Unidirectional Association App: create-book.component.ts}]{../../../../4-unidirectional-association/src/app/book/create-book/create-book.component.ts}
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[linerange={1-2, 18-36}, caption={Unidirectional Association App: create-book.component.html}]{../../../../4-unidirectional-association/src/app/book/create-book/create-book.component.html}
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[linerange={17-32}, caption={Unidirectional Association App: list-books.component.ts}]{../../../../4-unidirectional-association/src/app/book/list-books/list-books.component.ts}
\lstinputlisting[caption={Unidirectional Association App: list-books.component.html}]{../../../../4-unidirectional-association/src/app/book/list-books/list-books.component.html}
% An dem Service und dem Dashboard haben sich nichts Grundlegendes geändert.
Der Service wurde hier generisch gemacht. Somit reicht eine Service Implementierung für alle Modell-Klassen  aus. Zusätzlich gibt es einen übergeordneten Service, der sicher stellt, dass die CRUD-Aufrufe immer konsistent ablaufen, da beim Löschen von Objekten die Referenzen zu denen in anderen Objekten entfernt werden muss. Die Komponenten benutzen dabei nur den übergeordneten Service und dieser leitet die Aufrufe dann an die Modell-Services weiter. Fast alle Aufrufe werden dabei direkt durchgeleitet, nur die Löschaufrufe der Objekte, die referenziert werden können, sind dabei mit Logik versehen. Alle Funktionen der Services sind als asynchrone Funktionen geschrieben und werden beim kompilieren automatisch in Promise Funktionen umgewandelt. Diese haben den Zweck, eine Funktion Zeitversetzt aufzurufen, wenn z.B. auf Daten gewartet wird, damit der Programmcode das Userinterface nicht blockiert. Damit steigt die Lesbarkeit und somit auch die Wartbarkeit.
\input{tex-files/uml/4-unidirectional-association/sequence-publisher-delete}
\newpage
\input{tex-files/uml/4-unidirectional-association/sequence-author-delete}
\lstset{matchrangestart=t}
\lstinputlisting[linerange={12-15, 28-56, 69-98, 123-123}, caption={Unidirectional Association App: data.service.ts}]{../../../../4-unidirectional-association/src/app/data.service.ts}